立法會法律顧問就修訂逃犯條例提出質疑 要求保安局澄清

立法會法律顧問去信保安局，就修訂《逃犯條例》提出多項質疑，要求政府澄清。

立法會法律顧問在信件指出，回歸前訂立的《逃犯條例》刪減了「中華人民共和國」字眼，條例立法原意是將內地排除在外，就內地與香港之間的逃犯移交，會在隨後階段透過另一個正式的引渡協議落實，法律顧問要求政府澄清是否及為何會改變做法。行政當局1997年亦曾表示，香港與廣東正商討移交逃犯安排，會由另一個法例處理。

法律顧問又說，保安局在1998年曾經表示，香港與內地的逃犯引渡安排，會符合5項指導原則，包括一國兩制、兩地在法律與司法制度的差異等，要求政府澄清，有關原則在《逃犯條例》草案是否仍適用。

法律顧問亦關注，修例後立法會不會再審議移交逃犯的安排，要求政府澄清，政府如何按《基本法》第64條，向立法會負責。

立法會法律顧問心水清

答啦！阿哥！